<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>20250703 :: 나를 위한 논문 요약</title><link>https://kurette683.github.io/joms/20250703/index.html</link><description>20250703 발표 논문 목록 아래 목록에서 논문 제목을 클릭하여 내용을 확인하세요.
Oral Maxillofacial Surgery Residency Programs: It Is Time for Open and Clear Parental Leave Policies RE: “Coronectomy in Lower Third Molar Surgery: A Systematic Review and Meta-analysis” RE: Patterns of Orbital Fractures Caused by Sports Injuries in Children RE: Does Combining Arthrocentesis With Injectable Platelet-Rich Fibrin Outperform Arthrocentesis or Injectable Platelet-Rich Fibrin Alone in Alleviating Pain and Improving Function in Temporomandibular Joint Dysfunction? July 2025 AAOMS News and Announcements Resident Wellness in Oral and Maxillofacial Surgery: Can We Do Better? RE: Timing a Surgeon’s Retirement: Balancing Experience With Age-Related Decline What Color Is Your Grass? Masthead Evaluation of the radiological results between local and coronal incisions in the treatment of zygomaticomaxillary complex fractures</description><generator>Hugo</generator><language>ko-kr</language><lastBuildDate>Thu, 03 Jul 2025 11:22:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kurette683.github.io/joms/20250703/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Oral Maxillofacial Surgery Residency Programs: It Is Time for Open and Clear Parental Leave Policies</title><link>https://kurette683.github.io/joms/20250703/oral-maxillofacial-surgery-residency-programs-it-i/index.html</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 11:22:06 +0000</pubDate><guid>https://kurette683.github.io/joms/20250703/oral-maxillofacial-surgery-residency-programs-it-i/index.html</guid><description>핵심 요약 구강악안면외과 레지던트 지원자들은 레지던트 과정 중 임신 및 육아 계획에 대한 고민이 많습니다. 과중한 수련 강도와 긴 수련 기간 때문에, 잠재적인 수련의들이 구강악안면외과 레지던트 지원을 꺼릴 수 있다는 점이 시사됩니다. 이는 육아와 수련의 병행에 대한 어려움을 반영하는 것입니다.
임상적 의의 및 논평 본 초록은 구강악안면외과 레지던트 지원 감소의 한 원인으로 육아와 수련 병행의 어려움을 제시하며, 향후 수련 환경 개선 및 지원 제도 마련의 필요성을 간접적으로 시사합니다.
원문 초록 (Original Abstract) Many oral maxillofacial surgery (OMS) applicants ponder the possibility and timing of starting a family during their OMS residency. The length and intensity of clinical training required may deter otherwise qualified future surgeons from pursuing an OMS residency. Whether it is the thought of performing a twelve-hour surgery while one’s child is taking their first steps or having to delay residency completion due to leave, residents inherently worry about sacrifices they will make or must make as a result of starting a family.</description></item><item><title>RE: “Coronectomy in Lower Third Molar Surgery: A Systematic Review and Meta-analysis”</title><link>https://kurette683.github.io/joms/20250703/re-coronectomy-in-lower-third-molar-surgery-a-sys/index.html</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 11:22:04 +0000</pubDate><guid>https://kurette683.github.io/joms/20250703/re-coronectomy-in-lower-third-molar-surgery-a-sys/index.html</guid><description>핵심 요약 이 논문은 구강악안면외과 분야에서 시급히 필요한 체계적 문헌고찰을 수행하였습니다. 작성자들은 해당 문헌고찰의 정확성을 높이 평가받았으나, 몇 가지 사소한 질문이 제기되었습니다. 구체적인 연구 결과는 초록에서 확인할 수 없습니다.
임상적 의의 및 논평 제공된 초록만으로는 연구의 임상적 의의를 명확히 평가하기 어렵습니다. 전문가의 몇 가지 질문이 있었던 것으로 보아, 연구 설계나 결과 해석에 대한 추가적인 검토가 필요할 수 있습니다.
원문 초록 (Original Abstract) Dear Editor:—We have read this article with interest, and we truly commend the authors for a precise systematic review. It is definitely the need of the hour in maxillofacial surgery. However, we have some minor queries.1</description></item><item><title>RE: Patterns of Orbital Fractures Caused by Sports Injuries in Children</title><link>https://kurette683.github.io/joms/20250703/re-patterns-of-orbital-fractures-caused-by-sports-/index.html</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 11:22:03 +0000</pubDate><guid>https://kurette683.github.io/joms/20250703/re-patterns-of-orbital-fractures-caused-by-sports-/index.html</guid><description>핵심 요약 Xu와 Abramowicz의 연구는 소아 스포츠 활동으로 인한 안와 골절의 양상을 분석한 논문에 대한 긍정적인 평가입니다. 소아 안와 손상에 대한 중요한 정보를 제공하며, 공중 보건 및 소아 안전을 위한 예방 전략 수립에 기여할 것으로 기대됩니다. 본 초록만으로는 구체적인 연구 결과는 제시되지 않았습니다.
임상적 의의 및 논평 본 초록은 연구의 중요성을 강조하지만, 구체적인 연구 결과가 제시되지 않아 임상적 적용에 대한 평가는 불가능합니다. 전문적인 임상적 논평을 위해서는 논문의 본문을 참고해야 합니다.</description></item><item><title>RE: Does Combining Arthrocentesis With Injectable Platelet-Rich Fibrin Outperform Arthrocentesis or Injectable Platelet-Rich Fibrin Alone in Alleviating Pain and Improving Function in Temporomandibular Joint Dysfunction?</title><link>https://kurette683.github.io/joms/20250703/re-does-combining-arthrocentesis-with-injectable-p/index.html</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 11:22:01 +0000</pubDate><guid>https://kurette683.github.io/joms/20250703/re-does-combining-arthrocentesis-with-injectable-p/index.html</guid><description>핵심 요약 Chaulagain 등의 연구는 혈소판 풍부 섬유소(i-PRF)를 주사하여 악관절 장애(TMJ dysfunction)를 치료한 결과를 보고하였습니다. 이 연구는 혈액 유래 생체재료의 TMJ 치료 효과에 대한 가능성을 제시하며, 악관절 질환 치료에 있어 새로운 치료법으로서 i-PRF의 역할을 탐구하는 데 중요한 기여를 하였습니다. 추가 연구를 통해 그 효능과 안전성을 더욱 명확히 밝힐 필요가 있습니다.
임상적 의의 및 논평 본 연구는 i-PRF의 악관절 장애 치료에 대한 잠재적 효용성을 시사하며, 향후 악관절 질환 치료의 새로운 치료법 개발 및 기존 치료법의 효율 향상에 기여할 가능성을 보여줍니다. 하지만, 이 연구 결과만으로는 임상적 적용을 위한 충분한 근거가 되지 않으므로, 추가적인 대규모 임상시험 및 장기 추적 관찰이 필요합니다.</description></item><item><title>July 2025 AAOMS News and Announcements</title><link>https://kurette683.github.io/joms/20250703/july-2025-aaoms-news-and-announcements/index.html</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 11:21:59 +0000</pubDate><guid>https://kurette683.github.io/joms/20250703/july-2025-aaoms-news-and-announcements/index.html</guid><description>핵심 요약 2025년 미국구강악안면외과학회(AAOMS) 연례 학술대회가 워싱턴 D.C.에서 9월 15일부터 20일까지 개최되며, 온디맨드 접근도 가능합니다. 임상 트랙 8개, 마스터 클래스 다수, 실무 관리 세션 40개(대면 25개, 온디맨드 15개), 핸즈온 코스 등 다양한 프로그램이 제공되며, “우리가 섬기는 환자들"이라는 주제로 진행됩니다. 대면 참석자와 온디맨드 참석자 모두 온디맨드 세션 및 녹화본을 이용할 수 있습니다.
임상적 의의 및 논평 본 초록은 학술대회 안내이며, 임상 연구 결과를 제시하지 않습니다. 따라서 임상적 의의는 학술대회 참여를 통해 얻을 수 있는 최신 지견 및 전문가 네트워킹 기회에 있습니다.</description></item><item><title>Resident Wellness in Oral and Maxillofacial Surgery: Can We Do Better?</title><link>https://kurette683.github.io/joms/20250703/resident-wellness-in-oral-and-maxillofacial-surger/index.html</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 11:21:57 +0000</pubDate><guid>https://kurette683.github.io/joms/20250703/resident-wellness-in-oral-and-maxillofacial-surger/index.html</guid><description>핵심 요약 수술 전문의 레지던트들의 긴 근무시간, 높은 업무 강도, 그리고 성과에 대한 불안감은 burnout, 정서적 소진, 그리고 탈인격화와 같은 부정적 영향을 미치는 것으로 알려져 있습니다. 최근 이러한 문제를 완화하기 위한 기관 및 부서 차원의 건강 증진 프로그램들이 세계적으로 시행되고 있으며, 주목받고 있습니다. 이러한 프로그램들은 레지던트들의 심신 건강 개선에 중요한 역할을 할 것으로 기대됩니다.
임상적 의의 및 논평 본 초록은 수술 레지던트의 정신 건강 문제를 조명하고, 이를 해결하기 위한 다양한 wellness 프로그램의 중요성을 강조하고 있습니다. 이는 레지던트 교육의 질 향상과 환자 안전을 위해 필수적인 요소임을 시사합니다.</description></item><item><title>RE: Timing a Surgeon’s Retirement: Balancing Experience With Age-Related Decline</title><link>https://kurette683.github.io/joms/20250703/re-timing-a-surgeons-retirement-balancing-experie/index.html</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 11:21:55 +0000</pubDate><guid>https://kurette683.github.io/joms/20250703/re-timing-a-surgeons-retirement-balancing-experie/index.html</guid><description>핵심 요약 이 초록은 Posnick 박사와 Kaban 박사의 관점 논문에 대한 독자의 주관적인 감상을 제시하고 있습니다. 구체적인 연구 결과나 데이터는 포함되어 있지 않으며, 임상적으로 유용한 정보는 전달되지 않습니다. 따라서 핵심적인 발견 사항은 없습니다.
임상적 의의 및 논평 제공된 초록은 연구 결과가 아닌 단순한 감상평이므로 임상적 의의는 없습니다. 학술 논문의 초록으로서는 매우 부적절하며, 연구 결과를 제시하지 않아 임상적 활용이나 평가가 불가능합니다.
원문 초록 (Original Abstract) I have enjoyed, found insight, learned, and reflected on the wonderful Perspectives by Drs Posnick and Kaban.</description></item><item><title>What Color Is Your Grass?</title><link>https://kurette683.github.io/joms/20250703/what-color-is-your-grass/index.html</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 11:21:54 +0000</pubDate><guid>https://kurette683.github.io/joms/20250703/what-color-is-your-grass/index.html</guid><description>핵심 요약 본 초록은 영국에서 구강악안면외과(OMS) 수련을 받던 저자가 미국으로 전향하면서 경험한 양국 OMS 수련 시스템의 차이점을 개인적 경험을 바탕으로 서술하고 있습니다. 영국에서는 치과의사 자격이 수련 과정에서 유리한 위치를 제공했으나, 미국 시스템의 복잡성(면허 과정 등)을 예상하지 못했다는 점을 강조하고 있습니다. 본문은 연구 결과가 아닌 개인적 어려움을 기술하고 있으므로, 임상적 연구 결과는 제시되지 않았습니다.
임상적 의의 및 논평 이 초록은 연구 논문이 아닌 개인적 경험을 기술한 서술이므로 임상적 의의는 없습니다. 다만, 영국과 미국의 구강악안면외과 수련 시스템 차이와 국제적 수련 과정의 어려움을 보여주는 사례로서 참고할 수 있습니다.</description></item><item><title>Masthead</title><link>https://kurette683.github.io/joms/20250703/masthead/index.html</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 11:21:52 +0000</pubDate><guid>https://kurette683.github.io/joms/20250703/masthead/index.html</guid><description>This abstract provides no scientific information; it only contains publishing information for a journal. Therefore, a meaningful summary and clinical commentary are impossible. The provided text is the journal’s masthead, not a research abstract.
However, to fulfill the request in Korean, I will answer assuming this was an error and the actual abstract was missing:
핵심 요약 제공된 정보는 저널의 출판 정보만 담고 있으며, 연구 결과에 대한 요약은 포함하고 있지 않습니다. 따라서 임상적 의의를 도출할 수 없습니다. 추가적인 연구 초록이 필요합니다.</description></item><item><title>Evaluation of the radiological results between local and coronal incisions in the treatment of zygomaticomaxillary complex fractures</title><link>https://kurette683.github.io/joms/20250703/evaluation-of-the-radiological-results-between-loc/index.html</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 11:21:51 +0000</pubDate><guid>https://kurette683.github.io/joms/20250703/evaluation-of-the-radiological-results-between-loc/index.html</guid><description>핵심 요약 관골악궁 골절의 치료에는 국소 절개와 관상 절개 두 가지 접근법이 흔히 사용됩니다. 각 접근법은 고유한 장점과 단점을 가지고 있으며, 본 논문은 이러한 두 접근법의 비교 분석을 시사합니다. 추후 연구를 통해 각 접근법의 효용성 및 적용 기준에 대한 명확한 지침이 필요합니다.
임상적 의의 및 논평 본 초록만으로는 연구의 구체적인 내용을 알 수 없으나, 관골악궁 골절 치료에 있어 국소 절개와 관상 절개의 선택에 대한 임상적 의사결정을 위한 근거자료 확보의 중요성을 강조하고 있습니다. 보다 상세한 연구 결과를 통해 치료 전략 수립에 도움이 될 수 있을 것입니다.</description></item></channel></rss>